想自學樂理

無學過樂器 係咪應該簡件樂器學左先?
有咩樂理書推介?

Lm

youtube 兩星期+past paper = 5級